- Wenn Sensor oder Verbindung “stirbt” schickt Broker den vorher definierten “letzten Willen”
- Dieses Informationspaket erlaubt den Clients die “subscribed” sind entsprechende Prozesse zu starten (wenn notwendig)